SpaceX載人龍飛船發射成功 特朗普贊：真正天才 無人比肩

美國太空探索技術公司SpaceX的載人“龍”飛船在國際標準時間5月30日星期六晚19點22騰空，宇航員鮑勃-本肯與道格-赫爾利肩負着美國國家航空航天局交予的重任，通過獵鷹九號運載火箭，成功進入軌道，兩人預計周日國際標準時間14點29抵達國際空間站。

SpaceX載人“龍”飛船原定本周三起飛，但由於天氣狀況不滿足條件而做重新安排。周六，美國總統特朗普見證了佛羅里達州的肯尼迪太空中心這場載人“龍”飛船的發射，他評價表示，這種“力量，這種技術，令人難以置信”，稱“這將僅僅是一個開始”，“這是真正的天才，沒有人能與美國人比肩”。

埃隆-馬斯克的SpaceX作為第一家可常規化攜帶推進器火箭返回地球的私企，成功成為了載人升空的第一家私企，本次也見證了2011年美國國家航空航天局的航天飛機退役後，美國第一次不經過俄羅斯聯盟號，而是從美國本土，把宇航員送上藍天，具有極強的意義。

波音公司在這一領域是SpaceX的競爭對手，波音希望明年年推出此前出錯的CST-100星際航線項目，而美國國家航空航天局給波音與SpaceX撥款近80億美元，打造火箭與載人系統。美國國家航空航天局對本次載人“龍”飛船的成功啟航表現出極大滿意，稱之為一場革命，因為這將允許美國以低價格進入太空，而SpaceX公司2011年以來以僅僅30億美元，許諾其客戶可以六次往返國際空間站，領先波音一步。

好型

幅相正撚到

張相好正

宇航員

張相意境好經典
幾時中間變成核爆邪惡軸心國

唔洗靠外國 低成本
控制左太空 而家只需要件武器
就低成本控制全世界

好彩係美國

人地80億美金整飛船，香港就拎黎起條港珠澳橋，而仲要係橋既一半錢...

我係美國人呀hi

張相有啲gay

侵侵開始光頭了

型

乜乸野空間站

p做中間核爆圖既話就正

Elon musk個痴線佬

支那會唔會收購

星期一航空股爆升

P做支爆

好有潛力成幅圖

香討個邊人地升左仲講緊係前一日人地測試爆炸度
我唔講粗口都想講on xx....

貪污一國一制呀

人類去太空又行前一大步

Elon musk咪一樣親共

80億美金整飛船
香港拎嚟起明日大愚

美國應該可以用黎殖民火星

P到蘑菇雲+ 刁大個樣係天上面

形撚到

Tesla Spacex
然之後仲有人屌ElonMusk係騙子
On9無藥醫

80億美元就做到

USA

其實公道講句；你比香港80億一定做唔到飛船
美國宇航科技領先閪支至少50年
而且呢個差距仲要係不可逆
除非你偷左佢隻船
唔係齋係事前研發費用已經唔止80億

叫我？

你都要畀錢搞航天先得架 連搞都冇搞點比 班垃圾淨係識送錢支国 有錢邊會冇可能

比美國咪得囉
香港人既錢香港人話事
寧願送比美國都唔想比大陸

香港科技業落後人地幾多年丫

做乜9

唔知cctvb oa
會唔會報呢

香港D錢用落垃圾機構/公司，真正人材又邊會有錢去進步。

宇航科技喺呢個時代已經慢慢變成軍事科技
香港同支共重要咁多連繫
用下腦都知冇咩可能幫比香港啦

我話寧願送比美國都唔比大陸啊
白送啊
用下腦都明我講乜啦

理性討論笑左

白白送比大陸又有幾理性
最後咪又係比貪官拎晒去美國
我先笑左

純粹想講80億做唔到同一樣野
唔好shift focus

盲毛

香港人既錢唔係由香港人話事
真係好理性
本身就已經唔係理性
話送比美國又叫人理性討論